\documentclass[a4paper,twocolumn,openany,nodeprecatedcode,bg=full]{dndbook}

\usepackage[slovene]{babel}
%\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[singlelinecheck=false]{caption}
\usepackage{lipsum}
\usepackage{listings}
\usepackage{shortvrb}
\usepackage{stfloats}
\usepackage{fmtcount}

\usepackage{float}
\usepackage{multirow}
\usepackage{makecell}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
    colorlinks,
    citecolor=black,
    filecolor=black,
    linkcolor=black,
    urlcolor=black
}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{titling}
\usepackage[babel]{csquotes}
\usepackage{wrapfig}

% \captionsetup[table]{labelformat=empty,font={sf,sc,bf,},skip=0pt}

\makeatletter
\@addtoreset{chapter}{part}
\makeatother

\newcommand\slovenechapterordinal[1]{%
  \ifcase\value{#1}\or
    Prvo\or 
    Drugo\or
    Tretje\or
    Četrto\or
    Peto\or
    Šesto\or
    Sedmo\or
    Osmo\or
    Deveto\or
    Deseto\or
    Enajsto\or
    Dvanajsto\or
    Trinajsto\or
    Štirinajsto\or
    Petnajsto\or
    Šestnajsto
  \fi
}

\newcommand\slovenepartordinal[1]{%
  \ifcase\value{#1}\or 
    Prvi\or 
    Drugi\or
    Tretji\or
    Četrti\or
    Peti\or
    Šesti\or
    Sedmi
  \fi
}

\makeatletter
\@ifundefined{c@rownum}{%
  \let\c@rownum\rownum
}{}
\@ifundefined{therownum}{%
  \def\therownum{\@arabic\rownum}%
}{}
\makeatother

\titleformat {\chapter}
    { \DndFontChapter } % format
    { \slovenechapterordinal{chapter}~\chaptertitlename\ : } % label
    { \wordsep } % sep
    {}

\titleformat{\part}[display]
    { \DndFontChapter\Huge\centering\bfseries }
    { \slovenepartordinal{part}~\partname\ \newline }
    { 0pt }
    { }

\newcommand{\nocontentsline}[3]{}
\newcommand{\tocless}[2]{\bgroup\let\addcontentsline=\nocontentsline#1{#2}\egroup}

\MakeShortVerb{|}

\lstset{%
  basicstyle=\ttfamily,
  language=[LaTeX]{TeX},
  breaklines=true,
}

\DeclareQuoteStyle[quote]{slovene}[][]{„}[]{“}[]{‚}[]{‘}
\setquotestyle[quote]{slovene}

\title{Osnovna pravila Temnic in zmajev \\
\large Ljubiteljski prevod (5. različica)}
\author{Grimpež}
\date{Mali traven 2024}

\setcounter{tocdepth}{1}

\begin{document}

\frontmatter

\maketitle

\newgeometry{right=1.5cm,left=1.5cm,bottom=2.0cm,top=1.0cm}

\tableofcontents

\restoregeometry

\mainmatter%

\include{introduction}

\part[Ustvarjanje lika]{Ustvarjanje lika}

\include{01_creating_a_character/01_step_by_step_characters}

\include{01_creating_a_character/02_races}

\include{01_creating_a_character/03_classes}

\include{01_creating_a_character/04_personality_and_background}

\include{01_creating_a_character/05_equipment}

\include{01_creating_a_character/06_costumization}

\part{Igranje igre}

\setcounter{chapter}{6}

\include{02_playing_the_game/07_using_ability_scores}

\include{02_playing_the_game/08_adventuring}

\include{02_playing_the_game/09_combat}

\part{Pravila magije}

\setcounter{chapter}{9}

\include{03_the_rules_of_magic/10_spellcasting}

%\iffalse
\include{03_the_rules_of_magic/11_spells}
%\fi

\part{Orodja Gospodarja temnic}

\setcounter{chapter}{11}

\include{04_dungeon_master_rules/12_monsters}

\include{04_dungeon_master_rules/13_building_combat_encounters}

\include{04_dungeon_master_rules/14_magic_items}

\include{04_dungeon_master_rules/15_running_the_game}

\part*{Dodatki}

\titleformat {\chapter}
    { \DndFontChapter } % format
    { } % label
    { \wordsep } % sep
    {}

\newenvironment{itquote}
  {\begin{quote}\itshape\small}
  {\end{quote}\ignorespacesafterend}
\newenvironment{itpars}
  {\par\itshape}
  {\par}


\renewcommand*{\chaptermark}[1]
  {
    \markboth
      {
        \MakeUppercase
          {
            #1
          }
      }
      {}
  }

\include{appendices/appendix_a}

\include{appendices/appendix_b}

\include{appendices/appendix_c}

\include{appendices/appendix_d}

\include{appendices/appendix_e}

\end{document}
